use case of pandas 

data clening 
data analysis 
data transformation
data visualization
data aggregation
file handling 
data filtering & selection 
time series analysis 



////////// PANDAS Series ///////////////    :- it is not importaant

% Pandas Series ek 1-dimensional labeled array hoti hai jisme data ke saath har value ka ek index (label) hota hai
1. "1-Dimensional" ka matlab kya hai?

% 1-Dimensional (1D) ka matlab hota hai ki data sirf ek line (ek column ya ek list) me store hota hai.
% [1,2,3,4,5] this is one dimantional array 
series vertically hota hai or array horigentaly hota hai 


2. "Array" ka matlab kya hai?

Array ka matlab hota hai same type ke multiple values ko ek saath store karna.


3. "Labeled" ka matlab kya hai?

Ye sabse important part hai.

Labeled ka matlab hai ki har value ke saath ek naam (label/index) hota hai.




How to create series 


import numpy as np
import pandas as pd




///////////////////////Creating a DataFrame///////////////////// 

DataFrame Kya Hai?

Definition:

Pandas DataFrame ek 2-dimensional labeled data structure hai, jisme data Rows aur Columns ke form me store hota hai.

Simple words me:

DataFrame ek Excel Sheet ya Database Table ki tarah hota hai.

Agar Series = Ek Column hai, to DataFrame = Multiple Columns hain.



///////////////////Selection And Indexing of columns///////////////////

Jab hum DataFrame bana lete hain, tab hume kisi particular column ya multiple columns ka data nikalna hota hai. Is process ko Selection of Columns kehte hain.




